@questions = [
  {
    theme_name: 'Кино',
    question_text: 'Режиссёр фильма Таксист',
    option: ['Кристофер Нолан', 'Мартин Скорсезе', 'Вуди Аллен'],
    answer: 'Мартин Скорсезе'
  },
  {
    theme_name: 'Кино',
    question_text: 'Какая актриса снялась в главной роли фильма «Мама!»?',
    option: ['Кристен Стюарт', 'Эмма Уотсон', 'Дженнифер Лоуренс'],
    answer: 'Дженнифер Лоуренс'
  },
  {
    theme_name: 'Кино',
    question_text: 'Какой фильм из перечисленных не является фильмом Marvel?',
    option: ['Чёрная молния', 'Человек-паук', 'Железный человек'],
    answer: 'Чёрная молния'
  },
  {
    theme_name: 'Кино',
    question_text: 'Главный герой фильма «7 психопатов»',
    option: ['Алекс', 'Марти', 'Пауло'],
    answer: 'Марти'
  },
  {
    theme_name: 'Кино',
    question_text: 'Первый научно-фантастический фильм, номинировавшийся на «Оскар» в категории «Лучший фильм»',
    option: ['Аватар', 'Интерстеллар', 'Заводной апельсин'],
    answer: 'Заводной апельсин'
  },
  {
    theme_name: 'Биология',
    question_text: 'Наука цитология изучает живые обьекты на уровне',
    option: ['Клеточном', 'Молекулярном', 'Организменном'],
    answer: 'Клеточном'
  },
  {
    theme_name: 'Биология',
    question_text: 'Что является органом голосообразования',
    option: ['Ротовая полость', 'Гортань', 'Трахея'],
    answer: 'Гортань'
  },
  {
    theme_name: 'Биология',
    question_text: 'Позвоночник человека способен пружинить благодаря тому, что:',
    option: ['Имеет изгибы', 'Состоит из позвонков', 'Защищает спинной мозг'],
    answer: 'Имеет изгибы'
  },
  {
    theme_name: 'Биология',
    question_text: 'Что изучает ботаника?',
    option: ['Грибы', 'Растения', 'Вирусы'],
    answer: 'Растения'
  },
  {
    theme_name: 'Биология',
    question_text: 'Могут ли лягушки жить в солёной воде?',
    option: ['Да', 'Нет'],
    answer: 'Да'
  },
  {
    theme_name: 'Музыка',
    question_text: 'Назовите самый известный балет П.И.Чайковского, посвященный птицам',
    option: ['Жар-птица', 'Лебединое озеро', 'Журавлиная песнь'],
    answer: 'Лебединое озеро'
  },
  {
    theme_name: 'Музыка',
    question_text: 'Низ какого вечнозеленого дерева делают пианино и скрипки?',
    option: ['Сосна', 'Туйя', 'Ель'],
    answer: 'Ель'
  },
  {
    theme_name: 'Музыка',
    question_text: 'Этих животных скрипачи держали в футлярах, чтобы не потели руки',
    option: ['Жабы', 'Ежи', 'Мыши'],
    answer: 'Жабы'
  },
  {
    theme_name: 'Музыка',
    question_text: 'Какая богиня в Древней Греции покровительствовала музыкальному искусству?',
    option: ['Эвтерпа', 'Гера', 'Авксесия'],
    answer: 'Эвтерпа'
  },
  {
    theme_name: 'Музыка',
    question_text: 'С латинского языка название этого инструмента переводится как «дуновение»',
    option: ['Дудка', 'Флейта', 'Гобой'],
    answer: 'Флейта'
  },
  {
    theme_name: 'Литература',
    question_text: 'Сказка «Курочка–Ряба» на самом деле имеет автора. Назовите его имя',
    option: ['Дмитрий Алексеевич Абельдяев', 'Лев Григорьевич Гельман', 'Владимир Иванович Даль'],
    answer: 'Флейта'
  },
  {
    theme_name: 'Литература',
    question_text: 'В Древней Греции на этих зданиях было написано: «Здесь живут мертвые и говорят живые»',
    option: ['Библиотека', 'Театр', 'Собор'],
    answer: 'Библиотека'
  },
  {
    theme_name: 'Литература',
    question_text: 'Где находятся острова, которые были выдуманы Джонатаном Свифтом для произведения «Путешествия Гулливера»',
    option: ['В Атлантическом Океане', 'В Тихом Океане', 'В Индийском Океане'],
    answer: 'В Тихом Океане'
  },
  {
    theme_name: 'Литература',
    question_text: 'Как называется часть сюжета, в которой автор знакомит читателя с главным героем и ситуацией, повлиявшей на его нынешнее состояние духа?',
    option: ['Предыстория', 'Экспозиция', 'Завязка'],
    answer: 'Экспозиция'
  },
  {
    theme_name: 'Литература',
    question_text: 'Смелый вождь свободного волчьего племени в сказке Р. Киплинга «Маугли»?',
    option: ['Акела', 'Табаки', 'Ракша'],
    answer: 'Акела'
  },
  {
    theme_name: 'Космос',
    question_text: 'Что в переводе с греческого означает «комета»?',
    option: ['Хвостатая звезда', 'Путь звезды', 'Хвост'],
    answer: 'Хвостатая звезда'
  },
  {
    theme_name: 'Космос',
    question_text: 'Какая планета солнечной системы вращается в направлении, противоположном Земле?',
    option: ['Марс', 'Юпитер', 'Венера'],
    answer: 'Венера'
  },
  {
    theme_name: 'Космос',
    question_text: 'Раздел астрономии, в котором изучаются общие закономерности строения Вселенной',
    option: ['Космология', 'Астрометрия', 'Небесная механика'],
    answer: 'Космология'
  },
  {
    theme_name: 'Космос',
    question_text: 'Сложная система газа и пыли, разного возраста, происхождения и состава',
    option: ['Вселенная', 'Галактика', 'Туманность'],
    answer: 'Галактика'
  },
  {
    theme_name: 'Космос',
    question_text: 'Какая из планет является самой холодной',
    option: ['Уран', 'Меркурий', 'Венера'],
    answer: 'Уран'
  }
]

def seed_data
  drop_db
  create_question
end

def drop_db
  Rake::Task['db:drop'].invoke
  Rake::Task['db:create'].invoke
  Rake::Task['db:migrate'].invoke
end

def create_question
  @questions.each do |question|
    Question.create!(question)
    puts "#{question}"
  end
end


seed_data
